\input{../../../main.tex}


\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{

	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Контрольная}{10 класс}
	\libproblem{theory}{elstat-cylinder-field}
	\libproblem{savchenko}{7.4.4}
	\libproblem{theory}{elstat-capacity}
	\libproblem{rayon}{2003-11-3}
	\task{
		Скорость звука в металле зависит от плотности металла и его модуля Юнга. Установите вид этой зависимости и оцените модуль Юнга стали, если скорость звука в стали равна $c = 5\unit{км/с}$, а плотность стали равна $\rho = 7800\unit{кг/м}^3$.
		\answer{$E = c^2 \rho = 1{,}95\cdot 10^{11} \unit{Па}$}
	}
}
\end{document}